\begin{table}
	\tiny
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
			\hline Ferramenta      & Técnica(s) de emulação   & Arquitetura fonte    & Arquitetura alvo \\
			\hline VEST            & Interpretação            & OpenVMS VAX          & OpenVMS AXP      \\
			\hline MXR             & Interpretação            & Ultrix MIPS          & DEC OSF/1 AXP    \\
			\hline Shade           & Gerenciador da emulação  & MIPS, SPARC (V8, V9) & SPARC V8         \\
			\hline Talisman        & Gerenciador da emulação  & Motorola MC88100     & SPARC-10/30      \\
			\hline Embra           & \Speculativechaining     & MIPS                 & MIPS             \\
			\hline Daisy           & Expansão de código       & PowerPC, x86, S/390  & VLIW             \\
			\hline FX!32           & \Shadowstack             & x86                  & Alpha            \\
			\hline UQDBT           & Gerenciador da emulação  & SPARC, x86           & SPARC            \\
			\hline Dynamo          & \Inlinecaching\ e \IBTC  & HP-PA8000            & HP-PA8000        \\
			\hline BOA             & \Speculativechaining     & PowerPC              & BOA              \\
			\hline Crusoe/Efficeon & \Flookstack\ e \Linkpipe & x86                  & Efficeon (VLIW)  \\
			\hline Strata          & \IBTC\ e \Fastreturns    & SPARC; x86; MIPS     & SPARC; x86; MIPS \\
			\hline Bintrans        & Gerenciador da emulação  & PowerPC, i386        & Alpha            \\
			\hline Walkabout       & \Speculativechaining     & SPARC, x86           & SPARC            \\
			\hline DynamoRIO       & \Inlinecaching\ e \IBTC  & x86                  & x86              \\
			\hline IA-32 EL        & \IBTC                    & IA-32                & Itanium 2        \\
			\hline Strata (Kumar)  & \Inlinecaching           & SPARC; x86; MIPS     & SPARC; x86; MIPS \\
			\hline QEMU            & Gerenciador da emulação  & Diversas             & Diversas         \\
			\hline HDTrans         & \Sieve\ e \Returncache   & ARM                  & ARM              \\
			\hline Pin (x86)       & \IBTC\ e \Sieve          & ARM                  & ARM              \\
			\hline Pin (ARM)       & \IBTC\ e \Shadowstack    & ARM                  & ARM              \\
			\hline StarDBT         & \IBTC                    & IA-32                & Intel64          \\
			\hline
		\end{tabular}
		\ifx\avoidcaption\undefined
			\caption{Ferramentas de tradução e otimização dinâmica de binários}
			\label{table:tools}
		\fi
	\end{center}
\end{table}
